Kohtu ette astus Rannamõisast Jüri Randpõld ja kaibas et öösel 30/31 Juli kp. aida uks lahti kangutud ja sealt wiitud40 küünart särgi riiet 20 k kün 8 R.13 küünart poomwillast riiet 2 R.12 naela wõid 'a nael 25 kop 3 R.1 hõbe sõrmus 50 kop.2 siidi rättikud 4 R.
Ja arwab et Hans Birk ja Juhan Stein on warastanud.
Hans Birk tunnistas et tema oli läind randa hoost jooma ja Juhan Stein oli ta juure tulnd ja naad olid siis seltsi läind.
Juhan Stein tunnistas ja tõeks et olid seltsis käind, ja naad olid ka need nimetud Kraamid kätte annud ja tasund mis on rikkutud.
Kohus mõistis: Et see asi ei seisa enam kog. kohtu mõistmise al kog. kohtu s. § 10,
(Hakenrihtri juure läkkitud.)
